聽講古人會塞啲紙仔入咸肉糉，揭竿起義

就黎端午，有無人一齊落街派起義糉？

我以為老婆餅添哈哈

乜唔係塞入月餅咩？糉係包嚟掉落屈原自盡條河，等啲魚唔好食佢條屍

其實月餅，年糕，復活蛋
只要有心
每樣都可以塞紙仔

張紙塞入月餅，再將月餅塞入糉，
咁第日d人食魚既時候就會發現張紙去起義

依家興用小說傳遞民族訊息, 因共匪大搞漢化運動同推動網文賺錢,
於是好多作家乘機發揮才智, 通過小說形式傳遞及推進民族間既交流